中國將爭取在3月份通過新外商投資法

中國將爭取在3月份通過新外商投資法

中國政府將推動其橡皮圖章式的議會儘快在3月份通過一部新的外商投資法。北京方面希望，此舉將有助於讓今天晚些時候在華盛頓舉行的貿易談判得以順利進行。

官方通訊社新華社(Xinhua)周三報導稱，中國全國人民代表大會將在3月初召開的年度會議上就這部新法進行表決，該法將取代現有的管理外商在華投資的法律。

這部新法（草案已於去年12月由全國人大常委會首次審議）正式禁止「強制」技術轉讓、以及政府官員對外資企業經營的其他非法干預。

這篇報導發布的數小時後，中國副總理劉鶴將與美國貿易代表羅伯特•萊特希澤(Robert Lighthizer)舉行一場可能事關成敗的、為期兩天的會談，以避免兩國貿易戰升級。

如果談判進展不順利，兩國將很難在3月1日截止日期前達成協議。美國總統唐納德•特朗普(Donald Trump)已表示，那天之後他將把目前對中國輸美的約半數商品徵收的懲罰性關稅提高一倍以上。

美國政府周一宣布對華為(Huawei)及其首席財務官孟晚舟提起刑事訴訟，激怒了中方官員，令談判變得更加複雜。

但北京方面尚未表示美國對華為的施壓是否會對達成貿易協議的前景產生負面影響。北京方面希望達成協議，以減少中國近期經濟前景的不確定性。本月早些時候，中國政府表示年經濟增長率處於將近三十年來的最低水平。

「中國想達成協議，一直都是。」北京諮詢機構Trivium China的羅傑(Trey McArver)說，「他們也不希望從此接觸不到美國的技術，這些技術對中國的經濟升級和確保長期可持續發展至關重要。」

新華社援引中國司法部長傅政華的話稱，「亟需」制定這部新法。目前，中國國家主席習近平正在繼續兌現之前作出的、關於在金融和汽車等特定行業放開外資持股比例上限的承諾。

本周早些時候，中國央行採取類似行動，批準了標普全球(S&P Global)早已提交的一項申請，標普獲準對中國國內債務進行評級。惠譽(Fitch)、穆迪(Moody's)、Visa和萬事達卡(Mastercard)等其他一些美國公司也在等待獲準進入中國金融服務市場。

然而，這些舉措在無意間凸顯出劉鶴與萊特希澤談判立場之間的巨大鴻溝。中方的重點放在了起草與技術轉讓和智慧財產權保護有關的新法律法規上，而美方談判代表則要求中國徹底整改產業政策並採取切實步驟打擊美方所謂的、由國家支持的商業網路間諜活動。

本月在北京舉行的一輪貿易談判中，雙方未能取得多少進展。「美國詳細解釋了其擔憂的事情，然後把球直接踢到中方一邊。」一名聽取談判過程介紹的人士表示。這位人士還補充稱，上周中方曾提出派兩名副部長到華盛頓進行更多面對面會談，但遭到美方拒絕，因為「在（萊特希澤）最關心的問題上，中方沒能打動他。」

唔使扮野做場大戲啦
陽奉陰違支那最叻
黨最大法庭點判邊有SAY

美國:簽左份不平等條約先再搭個戲棚啦

歷史文件2.0

美國今次一定同支那仔開季度會去check有冇做到

呢堆野有鬼用 轉頭又屈9你
習帝就係法律 咁都唔明

fool me once, shame on you;
fool me twice, shame on me.

習 : 該改就改 , 不該改堅決不改

北京諮詢機構Trivium China的羅傑(Trey McArver)說，「他們也不希望從此接觸不到美國的技術，這些技術對中國的經濟升級和確保長期可持續發展至關重要。」

即是繼續想偷，偷到為止

信你？